我寫緊 回應林鄭篇作文

先寫法治
由721入手
有無人有數字知道檢控咗幾多

轉頭會post出嚟
大家可以幫手一齊諗下

push

721
被捕34人 (至2019-09-21)
檢控6人 (至2019-09-18)

Source:

1.

2.

Hongkongers: No, Hong Kong’s future has been ruined by the CCP, particularly under Lam’s administration.

The term ‘rule of law’ has become a joke out of Hong Kong’s Chief Executive Carrie Lam’s mouth, even since the 721 incident where dozens of men in white beat up everyone in a train station. While the closest police station is only less than 2 kilometers away, the police came only after 39 minutes, arresting nobody on spot. Video footages have captured clearly those violent faces of the while army, but in the two-month period that follows, merely three of them has been arrested and brought to the court. This number has been a sharp contrast to the number of protestors arrested in the same period – over one thousand.

請幫助數字的準確性。
TO BE CONTINUED.

The term ‘rule of law’ has become a joke out of Hong Kong’s Chief Executive Carrie Lam’s mouth, even since the 721 incident where dozens of men in white beat up everyone in a train station. While the closest police station is only less than 2 kilometers away, the police came only after 39 minutes, arresting nobody on spot. Video footages have captured clearly those violent faces of the while army, but in the two-month period that follows, merely six of them arrested has been brought to the court. This number has been a sharp contrast to the number of protestors arrested in the same period – over one thousand.

The term ‘rule of law’ has become a joke out of Hong Kong’s Chief Executive Carrie Lam’s mouth, ever since the 721 incident where dozens of men in white beat up everyone in a train station. While the closest police station is only less than 2 kilometers away, the police came only after 39 minutes, arresting nobody on spot. Video footages have captured clearly those violent faces of the while army, but in the two-month period that follows, merely six of them arrested has been brought to the court. This number has been a sharp contrast to the number of protestors arrested in the same period – over one thousand.

Hongkongers: No, Hong Kong’s future has been ruined by the CCP, particularly under Lam’s administration.

The term ‘rule of law’ has become a joke out of Hong Kong’s Chief Executive Carrie Lam’s mouth, ever since the 721 incident where dozens of men in white beat up everyone in a train station. While the closest police station is only less than 2 kilometers away, the police came only after 39 minutes, arresting nobody on spot. Video footages have captured clearly those violent faces of the while army, but in the two-month period that follows, merely six of them arrested have been brought to the court. This number has been a sharp contrast to the number of protestors arrested in the same period – over one thousand.

巴打你諗住投稿 NYT?

And this is not over. Many similar sidetracks have convinced people how discriminatory the police has been turned to. For those who assaulted others in the name of the CCP, the police would just let them go. On the other hand, peaceful protestors who possessed only laser pointers, umbrellas, or even facemasks were arrested and tortured. As the old saying goes, actions speak loudly than words; it is Lam’s administration that tells Hongkongers rule of law is dead in the city.

want to, but need help

有朋友都 draft 緊，我 post 出嚟大家交流下，比其他巴絲比意見修改好唔好？

Hongkongers: No, Hong Kong’s future has been ruined by the CCP, particularly under Lam’s administration.

The term ‘rule of law’ has become a joke out of Hong Kong Chief Executive Carrie Lam’s mouth, ever since the 721 incident where dozens of men in white beat up everyone in a metro station. While the closest police station is only less than 2 kilometers away, the police came only after 39 minutes, arresting nobody on spot. Video footages have captured clearly those violent faces of the while army, but in the two-month period that follows, merely six of them arrested have been brought to the court. This number has been a sharp contrast to the number of protestors arrested in the same period – over one thousand.

And this is not over. Many similar sidetracks have convinced people how discriminatory the police has been turned to. For those who assaulted others in the name of the CCP, the police would just let them go. On the other hand, peaceful protestors who possessed only laser pointers, umbrellas, or even facemasks were arrested and tortured. As the old saying goes, actions speak loudly than words; it is Lam’s administration that tells Hongkongers rule of law is dead in the city.

Our anger was then fueled by the 831 incident. A similar tragedy happened in another metro station, but the one who did it changed to be the police themselves. As expected, no one was to be accountable for such police brutality, as if nothing happened. Who is to be blamed for Hongkongers’ loss of trust towards the government? This is no doubt rule by law, just to protect the direct interests of autocratic government officials and the dictatorship behind them.

sure la

多謝你手足

林鄭真係冚家鏟嚟, 十月一前而且仲有兩日就到weekend先投稿

代朋友 post, 歡迎大家比意見

//Letter to the Editor of New York Times

Re “Carrie Lam: Yes, Hong Kong Does Have a Future (Opinion, 25 September 2019)”

“Does Hong Kong have a future?” As one of the two millions Hongkongers who took the streets on 16 June 2019, I am afraid Mrs Lam has picked the wrong question to answer, and this again shows how “disconnected” Mrs Lam is to the public sentiment and how she has misjudged the situations, as she has always been since the spark of anti-extradition bill amendments movement in early 2019 when private sectors and professionals sounded out their oppositions.

The question in Hongkongers’ mind is, and has always been, “What kind of future does Hong Kong need?” We have also made our answer loud and clear to the authority and the world in the past hundred days – “freedom and democracy”. To elaborate, we want the “one country, two systems” principle to remain intact, we want Hong Kong’s future to be freed from any sort of totalitarianist rulings, we want our freedom of speech not undermined. All these should be guaranteed by genuine universal suffrage.

Every protestor would agree with Mrs Lam that rule of law is a bedrock of Hong Kong and can never be compromised. But precisely, Mrs Lam, the police and the government officials are those who took the lead in undermining Hong Kong’s rule of law. Defending all sorts of government’s illegitimate actions with open lies, ignoring crimes committed by pro-government camps, praising and protecting the police officers who exercised excessive forces on the public, and looking back further, disqualifying Legislative Council candidates and members due to their political stances, not charging misconducts of government officials (e.g. Teresa Cheng’s unauthorised building works, CY Leung’s acceptance of benefits); the more of these kinds of arbitrary actions we see, the more determined we are to stand up and defend our rule of law.//

thx
寫住咁多先
暫時只係諗到721831入手去講 法治已死嘅問題
因為太嬲所以有啲錯字最新嘅reply版本為準
如果睇唔明嘅朋友試下google translate個意思睇下有冇嘢補充
我唔成日都冇錢點樣投稿去NYT
如果有門路嘅巴c歡迎用我篇嘢再修改
又或者如果有人都寫緊既可以大家一齊集思廣益夾埋一篇

自問英文一定冇林鄭同埋背後團隊咁好
希望多啲人可以幫下手 就算唔登報
Twitter FB 傳下開去畀人睇 打 輿論 戰 都好

//Root cause of the protest is not the economy nor unaffordable housing as Mrs Lam thought. Root cause, I would say, is the distorted “One Country, Two Systems” together with distrusts over the country’s and city’s authorities. If Mrs Lam cannot (or deliberately choose not to) rightly diagnose Hong Kong’s problems, she can never arrive to the correct solutions and can never lead Hong Kong to a positive future.

I am also sorry that Mrs Lam’s reliance on community dialogue to solve the current impasse would only be a wishful thinking. Mrs Lam has a notorious history of having dialogues with opposition groups, but subsequently moved on with her actions ignoring all the opposition voices and opinions. Examples included the conservation of Queen’s Pier in 2000 (Mrs Lam’s early days as the city’s principal officials), the redevelopment of Wanchai Lei Tung Street in 2007, and the famous meeting with student leaders on political reform in 2014. Moreover, the government and Mrs Lam have already lost the legitimacy and credibility given what they have done and not done in the past hundred days.

Hongkongers have many rebuttals to every point Mrs Lam made, our message for the time being is, Hongkongers will not give in and will continue to fight for our freedom and democracy by all means. If peaceful expressions have been effective, no one would resolve to violence. The choice is yours, Mrs Lam.//

我同佢講嘅嘢唔係好重複
其實 我篇嘢可以夾埋落去一齊
歡迎使用

thx
我篇文裏面寫咗 721只有六個人上庭

留名

一陣準備請半日假返屋企寫

唔知點先幫到手，真係好多謝師兄!

法治有D野可以講
連農牆斬人案
藍屍帶刀有預謀斬到個女仔入ICU，只告傷人19，明明就係傷人17

北區醫院酷刑案
完全乎合酷刑罪，只告黑警傷人39，比傷人19更輕!

控罪完全被律政司控制
法律界齊表不滿

集思廣益